以下是[1952年冬季奥林匹克运动会奖牌统计](../Page/1952年冬季奥林匹克运动会.md "wikilink")。国际奥林匹克委员会并非认同此奖牌榜中各国的奖牌排名，本表仅供参考之用。
以<span style="background:#ccccff">背景色</span>标示的是冬奥会举办国，最多奖牌数以**粗体**显示。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>colspan=5 style="border-right:0px;";| <strong>1952年冬季奥林匹克运动会奖牌榜</strong></p></th>
<th><p>style="border-left:0px"; | <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Olympic_rings.svg" title="fig:Olympic_rings.svg">Olympic_rings.svg</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>排名</strong></p></td>
<td><p><strong>国家</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>[1]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>13</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>0</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>总 计</strong></p></td>
<td><p><strong>22</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 注释

<references/>

## 参考

  - [国际奥委会－1952年奥斯陆冬奥会奖牌榜](http://www.olympic.org/uk/games/past/table_uk.asp?OLGT=2&OLGY=1952)

[Category:冬季奥林匹克运动会奖牌榜](../Category/冬季奥林匹克运动会奖牌榜.md "wikilink")

1.  官方的奖牌统计数据通常是将*德意志联邦共和国* 所获奖牌计算在*德国* 的总奖牌数中，此处仅以国际奥委会原始数据为基准。